港匯觸發7.75強方兌換保證 金管局入市注入15.5億港元

港元及美元息差趨闊， 市場沽美元、買港元的套息交易活躍，刺激港元匯價表現強勢，今日終觸發7.75強方兌換保證，需要香港金融管理局出手，注入15.5億港元。
金管局在去年3月底以來，再度出手干預匯市，惟當時是港匯趨弱，觸發7.85弱方兌換保證，需金管局出手承接港元沽盤，今次則為2015年10月以來金管局首度注資。
星展銀行（香港）財資市場部董事總經理王良享表示，金管局終出手並不出奇，因港美息差近日已闊見1釐水平，市場套息交易活躍，對港元帶來支持。

一國一制咋

個個急住走

呢個係港元升噃....

唔明點解香港就嚟一國一制，港紙都會升嘅，乜唔係應該跌咩？向各位請教

有無人解釋到點解會升

好在上年6月一早換咗美金

已大手買入美元 唔撚理 追！

支那海外資產班師回朝
準備鎖國

樓上到底有幾多條友真係明篇新聞講咩

股樓見底，同外國疫情仲危過香港 ，啲錢真係放邊都死

息差

經濟0分

宜家買入美金最抵。
除非取消聯繋匯率，否則宜家已是港幣和美金關係中——港幣最強。
買多啲美金是時候。

港息高過美息囉

其實港匯近半年一直強....

因為息差
閱讀理解 都唔識?

鎖國仲轉返資產過黎等比人充公？

上邊啲人好似誤會左
係太多人沽美元，爭相買港元導致港匯升緊，唔係沽港元喎

國企

唔一定沽美元
但一定係有人買港元

笑左

一國一制證明投資者對祖國有信心

既然港幣已是最強（達強方7.75）
除非你唸住港幣大額定期，
否則買美元係著數。

當港幣日後回軟，
美元日後定期利息高番過港元時，
今日入美元的決定就是對。
（當然你博取消聯繋匯率，港元繼續升，咁另計）

我相信呢半年keep 住有人大手買入港元
至於邊班人啦wor 就大家諗下

7.8x買左成萬美金，血本無歸

入貨時機

信左啲傻閪講買美金？

衝擊聯繫匯率 預演國際制裁

突發 有人號召沽港幣持美金

笑死唔笑死

一國一制 班外國白痴仲要繼續留喺香港

睇連登仔睇經濟要調轉黎睇是常識吧

連燈仔真係無改錯名 燈神黎

市場買港元係咩玩法, 啱啱降完評級, 又越來越支那化

見到有班傻鳩假腸入嚟擾亂視線
睇嚟 啲錢入嚟有目的

D國際大鱷換港紙 炒大跌

大家坐定定

人仔跌
港元強

咪蝕死你囉

假咩腸 直必腸就認啦
講到買港元都要喺兒登放風會影響市場運作咁

其實786落到775 都係跌好少姐

蝕緊呀你

港元升到要金管局注入港元

連登仔：一國一制搞到走資啦

附近有地方經濟就爆煲
或者就快挑起戰爭俾人制裁
總之佢哋嘅貨幣有機會變廢紙

因為在上位者睇走資睇得極緊
特別身居高位或組織入面嘅高級會員
明都明槍換國際認可貨幣對自己政治同人生安全都危險
換同其中一款貨幣掛鉤嘅港元
爭議性會低好多

利申：9up

又入定的先

美國無限QE 港紙FAT FAT

佢講到咁
點知佢係咪幾十億身家

換美金好時機

啲錢湧緊入嚟香港

然後港共頂住聯繫滙率 買美金

短炒姐

係咪支共同班猶太佬又想玩多獲港紙呀

呢樣會整死香港銀行

睇獅子點拆

有息差 有錢賺就有人做

經濟大師

但人仔跌

QE，啲錢湧入黎買嘢

因港美息差近日已闊見1釐水平，市場套息交易活躍

有帶眼睛上連登嗎？

蠢

睇呢個POST既留言就睇得出CCTAI質素

三種貨幣在經濟唔好時穩陣：
美元、日元、瑞士法郎

受惠於聯繫匯率及港幣存款利息高一些，有人覺得港幣穩陣又有利息，會入港元

對上一次換0.92人民幣係2008 年 港元真係升好多

固定匯率下港息高過美息，可以沽美金買入港元賺息差

其實上年年尾已經觸發左一次，之後就一直係7.75~7.8浮動...只係好似冇(乜)人講
連登仔唔洗諗咁多，唔關啲咩事，單純係阿里巴巴同百威係香港上市先扯返高個匯率

利申7.81同7.82各換左5000usd

CC tai真係除左推拉 入熱門 連豬打鼓之外乜鳩都唔識架WOR
樓主講到咁清楚都仲有人問點解

叻啦叻啦

笑到仆街

呢個睇你賭幾耐
Roll 太短冇肉食
Roll 太長風險都大
美息近排vol 都大
我覺得未必係好既investment

驗智商post

屌真定假呀你

不過諗返其實果陣吹風話要沽爆港元黎攬炒真係太天真

呢個post 驗腦一流
好波

好唔好我唔知啦，呢啲投資又唔係我玩得嚟
但港幣升就代表大把人做緊

接近史上最強

咁都係既
大行Roll tomorrow next 都賺到笑

港幣不是同美元掛鉤 為何有息差 莫非銀行缺水

真，嗰陣諗住可以衝擊聯繫匯率，嗰時已經有人話好傻，我仲屈佢毛，對唔住

連登仔係咁膚淺
求其睇下標題 然後輕易留句幼稚的comment嘲諷下以為好成熟

巴打on9?

操控匯率，美國佬而家做尻香港最好

有道理

up多啲

0.96

已經講得好明顯

美金因為武肺跌到零息

走資好時機

咪肺炎發源地

上面啲人冇誤會，係你誤會，你知唔知呢度係連登CC台呀！

蝕錢啱曬你

有冇ching而家會入美元

果陣我好理性好有耐性解釋俾朋友同事知
仲俾人話返我：唔試過點知得唔得！
同埋仲要將去銀行排隊同匯錢兩樣野混為一談

1.2%左右，如果其他外幣，應該蝕到飛起

真係好撚神奇

HSBC 一樣無變既

屌 成手美股係身

連登真係好多細佬 ...同弱智

你戶口呢
唔好用HSBC啦

你老味 匯率唔識睇 個強字明點解啦掛
cctai

會唔會關美國唔比移民事？

屌你老母班cctai真係要驗下腦平日大大聲屌人 又拉又推上熱門 一到呢啲經濟嘢就見真章

成班垃圾淨係識鳩衝唔比其他post上熱門既霸道撚

美國每兩日印一個明日大嶼既錢湧緊過黎
美元cheap過港紙拉埋港紙一齊通脹
三百蚊一個老麥不是夢

個個都話好蝕好蝕
講到好似換咗幾千萬美金咁

驗下智力先啦大佬

cctai班人驗腦未

個一百幾十就算啦

係時候買定多啲美金放喺夾萬

兩個貨幣供求不同囉

上年6月大概係7.81-7.83
而家係7.75

ching想表達咩？

痴撚線 佢連 點叫升 點叫跌 都未搞清
就沖出離

成班垃圾現形

人地撚你班真心膠咋

支那幣換港幣

而家走資時機一流

似層層

十幾萬就話姐
得個一萬美金最多咪蝕一千

因為美國至少印咗2trillion 美金

現在是最好機會掃USD, 冇得輸
勾只會唔夠USD脫, 唔會太多USD 脫

係

香港獨立、凍結資產聯署告急
獨立差一半，凍結資產差幾倍
懇求各位放低政治潔癖，攞安全網保護自己先

開始覺得自己係算醒果堆

1.) 中蟈式回血劍，資金由海外賣貨返香港，再去俾雜種叫雞。

2.) 息差，借美金嚟香港炒賣資產食大茶飯。

1 定 2

買定停手

3 利差交易

上面既留言係咩事
無限QE呀, 掛美金,息高過美金,冇外匯限制, 疫情擬似見頂
睇下美國當年QE果時,有幾多熱錢流入香港,銀行結餘有幾多啦

癡線，日日印1250 億美金，美息低咁多，緊係入港元賺息差啦。

連燈仔

又係時候買美金

有活動買入港元，咁就會令貨幣價格上升，觸發到聯繫匯率嗰個價位，所以金管局要向巿場注入港元，金管局用佢嘅港元係巿場買美金，穩定價格

個loop係用垃圾銀紙買港幤，再用港幤換其他貨幣，咁香港就會接收好多冇得自由兌換嘅垃圾紙，啲垃圾紙會由不同渠道流入巿面，呢隻銀紙你冇得係外國用，冇得用嚟買外國嘅金融産品，你就逼住用番呢啲紙同佢買貨同消費

呢招絶唔絶？

親香港關係法未被取消, 趕住走錢到港之後匯走

蝕緊錢呀傻仔

換美金好機會

乜嘢蠢人先會而家買港元

你估外圍美國qe 緊要定你香港一國一制緊要

取消聯繫匯率港幣唔變金圓劵已經好好

美國 qe 係咩意思

恒生 7.766
Citibank 7.769

比匯豐個價靚好多

仲要Citibank Priority 匯美金去外國免手續費。

開個USA Firstrade International USD Investment and cash Account, 由香港citi 匯USD10,100.-過去USA, 免手續費, 仲可向Firstrade claim USD25.-回贈。

屌那星 google 都懶

講小個步驟連登仔又有排拗

今次係接美元沽盤 係套戳

只有HKD 強, CNY/USD 一樣插

我唔係太明白你講乜。垃圾銀紙係美元？

相對既jei.
唔通宜家揸住期油？港幣相對暫時穩陣。
之後趁其他貨幣低，隨時又轉揸英鎊、歐元。
揸住韓won, 坡紙，貶值仲快。

真係瘋狂走資啦！

冥幣啦擺明

美元表面上好似唔值＄，但世界是相對的。
韓won, 坡紙，挪威克朗仲貶值得快。

睇黎將來港元要變廢紙了

笑撚到仆街
咩係qe 都未知就放低一句蠢人先買港紙

頭果幾個留言證明連登至少有一大班智力0

大走資

冇記錯上年 都有人沽港紙 金管局仲接左好幾次貨
果陣連登都係吹得好勁 世界末日咁

佢有14個正皮
即係有14-15個零分 (可以正皮自己 唔知佢有冇禁)

上次弱方兌換
今次強方

我知 我既意思係 連登仔過於誇張 下下都變廢紙

如果係美元，點解美元無得係外國用？

如果不是美元，我想學下點樣用其他貨幣去推動美元兌港元嗰匯率

好多小朋友

無限qe 狂印銀紙
咁係咪全球都有美金湧入緊？

全民㩒錢

鳩噏下啫，上面即刻有柒頭衝出嚟

短期我睇好港元，
睇淡韓won, 坡紙，挪威克朗（油價跌到咁，挪威克朗無運行；朝鮮半島局勢問題，韓won唔慌掂；油價、疫情唔掂等因素亦影響坡紙）

但長期我依然覺得美元穩陣（無得揀，始終仍是第一大交易貨幣
雖則又QE, 疫情又未掂，但大家無得揀都揀番美元）

所以趁現在港元走勢強（唔知可維持幾耐），入美元是著數。

有陣大鱷嘅味道

呀sir 上連登唔得？

你可以咁諗
香港只可以跟住減發票據(減息) 來頂個息差

就快5月有新幣出
但又仇美
咁未有人係咁入港元攞
咁樣通曬

唔怪得當初一宣布無限qe，d評論已經講美國冇後果，全球埋單

總之就支爆港爆啦

假口罩都扼一大筆外匯, 疫情真係幫到佢推遲支爆

阿sir 歸 弱智 group

美元係全球第一大交易貨幣，好多國家D貨幣仲唔穩定，不如用美元好過。
世界是相對的，美元狂印，全球依然會照用 （唔通改用冥幣？）
經濟唔掂，沽咗股票，都係揸番美元 （日元、瑞士法郎也可，你見都升）。唔通你用埃及鎊、越南盾？埃及、越南人寧願以美元支薪金。

所以最終都係美國聯邦政府、聯邦儲備局玩哂。

知唔知港紙升爆一樣會對爆個市

發覺連登仔真係唔識

呢個世界仲有常識？
油價都可以負數，根本全世界都無人識

極端情況向邊一邊走個市都一樣死

同攬炒概念一樣

港幣唔走強點樣幫支那吸多啲美金

點解係tom next？ 可唔可以係 roll overnight?

有人用大量人民幣「直接」買港紙
港紙短缺銀行就用其他外幣買返港紙 主要係美元
港紙自然會升值美元貶值

而銀行攞到批人民幣可以賣畀其他客戶可以去其他離岸市場例如倫敦台北新加坡等交易美金或當地貨幣
又或者寫返去上海既交易所買返美金或者其他外幣

而家倫敦已經超越咗香港 係世界最大離岸人民幣交易中心

啱啱搞清楚返利差套利呢個概念，唔好意思大佬

我第一段有用美元形容美元，垃圾紙擺到明係第二種貨幣啦，港元可以兌好多貨幣，但邊隻可以咁有能力係呢個疫巿仲有能力咁大手交投，hints

除美金外，咩貨幣容易兌港元，而且香港仲有結算？

其實上面都有巴講咗咩幤，得呢隻垃圾紙可以係香港咁流通

人民幣呀

釣魚前要先放餌

叻豬

唔係覆得快就啱

差D唔記得咗，香港某大銀行（以前是美資，宜家賣咗番上去）
有種兩地戶口，可在上面買港幣現匯，再即秒匯落嚟香港既港幣儲蓄戶口（當然每年有限額，但係合法途徑［其他地下途徑現在不討論］）

＄來咗香港，鐘意港幣定期又得，之後幾個月，再按個掣「轉數快」去citibank HK, 再按個掣，免手續費，匯去美國（或瑞士、或英國...etc.), 話咁快（快則一陣，慢則一、兩日）D＄就去咗海外，袋袋平安。

行家定咩
roll overnt 好易比人屌

半個啦
個分別係邊到？

其實港紙短缺時，係金管局印港紙出市場，而換美元入外匯儲備，

加上人民幣2020年初到今日，兌港元匯率微跌，

所以我唔明白點樣用人民幣買港紙，而郁到美元兌港元匯率。

要沽爆港紙
先要入港紙

我冇做好耐fx trader
但我都記得果時放工前幾分鐘roll 左單overnt 比班mm 友屌左3個字

就係成日見到mm啲人同fx trader傾野
但係唔明佢地個關係係邊到
有咩地方會互相影響